有關Apple Watch跑步聽歌

我想買個apple watch，跑步時可以唔洗帶電話，用apple watch聽住歌跑，同埋用app記錄下時間。

係咪一定要買esim版?
Apps得apple music可以獨立用apple watch聽歌唔洗帶電話?
有無跑步app介紹比apple watch用?
我用返我對jaybird vista得唔得?

我既目的係跑步輕便d，一般跑15k，平時用d手臂套綁住個電話喺手臂跑(iphone7)，而架諗轉用apple watch，一路聽歌一路跑。

有冇練interval?
有就買Garmin 245M
冇就AW

冇用過AW 等其他人答

無練，同埋我一定要聽歌，因為我係兜風耳，要帶耳塞跑，如果唔帶，跑幾K就會頭痛。

可以download 落隻錶唔洗esim